［認真求救］轉行做金融業

我本身個degree係完全唔關事既野黎既
好憎而家做緊份工
亦都好想趁後生轉行

本身好想做related to investment banking既野
想問如果我想做相關既野
去外國(eg 加拿大）有無得讀個相關既master program再做到相關既野呢？因為本身都想順便去嗰邊讀書拎埋permanent resident
定還是一定要讀個bachelor呢？
因為我都年紀唔細 24歲

Bachelor要用3-4年起嗎
到時出到黎我都27 8歲

如果master都做到俾我既話
我會prefer master

感激不盡

邊個話做bank要讀相近科？

我都知道尼點既
我身邊都有成功例子

但佢地本身grad前有返intern..
我自己本身唔想做retail banking
我知如果直接轉 retail
好容易啦
但我就係好唔想 一黎夕陽行業 二黎市差

認真
金融業都係夕陽行業

留名待笑

讀完個市場又轉 你索性入咗行先啦

有人類有交易活動既話就會有finance架啦

IBD/fo同ibank mo bo 要求唔多一樣，IBD讀master無用因為唔需要太專業知識，即使fo technical位亦唔見得一個非相關bachelor嘅入到啲咩technical嘅master

mo bo就算數啦唔值得

總結唔係咩到話想做就值得做

有冇諗過遲啲呢啲好多都會變成用電腦運算同埋AI

唔係倒你米
呢個世界過多20年
就只有勞動階層同埋資本家嘅分別

巴打我其實就係想入ibd/fo
我好想其實可以點做
係咪都係讀返個相關既野再做下intern先得？

半工讀就得

你本身有個degree 去做住啲operational, 或 support role 再讀part time master ，累積下經驗好過。

唔好被學店迷惑。金融同餐飲 運輸唔同，本身行內既人就勁，跟人學，好過去啲戇鳩學店嘥錢

係人都想入IBD FO,
你本身咩background 你24歲基本定左得定唔得

你去睇下呢家做緊IBD FO 既人就知你夠唔夠人競爭。 唔會因為多個master 就到你

Dark Pools: The Rise of the Machine Traders and the Rigging of the U.S. Stock

真係想咪去讀書，但唔係真係為學嘢，係拎個學生身份搵intern，搵intern就最好有個Ivy League/G5 title，不過都唔包搵到咁解，因為半路出家讀master嘅唔見得會識多過過一個三大NDS

然後有intern就有機無就無

唔怕講
我backgd係真係完全唔關事
我讀醫療科架本身

master身份都可以揾intern架咩？
定你講緊bachelor

bachelor有樣好，唔係學多啲嘢而係有多幾年可以由細firm intern搵起做完下年再搵大firm易過出嚟入咗職再經experienced hire跳大firm

唔該哂巴打先
我有個concept而家
我相信外國24 5再讀書既人都大有人在既
不過出到黎我年紀都大
27 8

可以，收到封admission letter就係學生身份可以搵開學前嘅intern，有冇人理就要睇background有冇特別，Harvard Yale Wharton Dartmouth之類就特別啲，不過都難講

如果唔係MBBS 你可以唔洗諗。你去到金融業，都係做下欄嘢。 我嚾你都係快啲入行，邊做邊學。

唔好迷思讀左書，就有份工。個世界唔係咁玩。 金融既嘢，唔洗係學校學。

講緊係我想入ibd喎
直接入行 都幾sure係下欄野
入ibd 我好清楚係要intern既

我只係話你知我知既世界。 除非你本身係MBBS, 否則，你讀完，同無讀，分別唔大。 金融業請既係個人，唔係你讀左咩書。 太深層，咩原因，性質，講你都唔會明。

我覺得唔好咁天真
見到人係讀 金融科, CFA, Intern, IBD

你做完就同一樣。 其實係「先有個聰明，轉數快，語言好，讀名校」 總之就係有「一個勁人」

去左讀金融科，之後就去左IBD. 呢個係解釋左80% 既事，剩番19% 就係有人介紹，interview， 際遇。 1% 係個科目。

我估樓主話佢醫療科又24歲就係想人估佢係醫生出身唔好笑佢護士仔不自量力

先撇除你知唔知我聰唔聰明 轉數快唔快尼啲abstract野先

但個fact係的確80%入左ibd既人 真係用我所講既途徑喎
如果我照做 就算入second tier banks既fo
我都無乜所謂的

我最清楚既係 如果用我尼一刻既cv 轉到既機會係0

我前題已經講左，除非你本身MBBS. 否則，入行邊學邊做。顺便知多啲個行，睇下自己係咪真係適合

Physio occu radi
醫療科大把野
得醫生護士咩你估

尼個唔係重點
重點係not related to finance

我諗你本末倒置左

「呢個途徑」 金融科，INTERN, IBD. 係因為先有個「勁人」

即係醫生，你見親100% 都係經HKU MBBS, 公立實習。
「呢個途徑」 但其實係因為個人勁

做陣audit 狗先

你define本身個人勁唔勁 係用緊我本身係咪讀mbbs 係咪醫生黎界定

一個醫生 如果想去做ibd
Fit in左你所界定既勁人definition

佢係醫療科出生喎
轉做ibd方法 會有特殊pathway?
真心想了解下

IBD 唔係你想去就去。唔洗嘥時間讀多個書，因為讀左，3-4年用左，都係去唔到。 比邊做邊學既效果更低。

我有無報過Boston consultant, Morgan Stanley 個類back office, 同你個grad 科根本無關既職位？ 如果有回音，就代表你有機會讀個degree 轉IBD.

如果無回音，咁其實BO 都唔請你，又點會讀個master 就入到IBD.

我可以話比你聽，如果你係MBBS grad, 唔洗讀個master, 你直接報，都應該有人請你。 唔洗咩pathway.

我頭先都係話 以我尼一刻cv ibank bo都唔會請啦
機會係0

所以咪話讀個相關既野入行囉希望

同埋我唔知點解你會咁firm係點都去唔到
即使我做足哂上面提及過既途徑

真係一啲機會都無？
就連private banking都無機會？

每年咁多人finance grad 有幾多人做到Ibd fo
唔係話你唔得
但如果你唔識人屋企又唔係疊水嘅就難囉
應該考慮吓值唔值得用幾年時間去讀
除非你唔aim ibdfo

你自己試下。

被學店，資歷架構迷惑既人，每年都有成千上萬。你咪去讀下。 如果去外資IBD, 你錄自己講一段英文，你聽得出自己係香港人，咁你機會已經接近零。

中資IBD, 你幾勁都唔到你。

同總體，睇你既問題同思路，金融業唔多適合你。

認真，不如轉行IT

想了解下我思路邊度唔適合
我都想知 係你眼中既適合係點樣

同埋我想話，你個CV, ibank BO 唔請你。 點解你覺得係個grad 科既問題？

Ibank BO 做既嘢，基本上同金融都無關，人人都做得。 ibank BO唔請你，係你唔夠勁，唔識人，英文唔好。

唔係因為你個degree 咩科目。

一般IBD AM PB, 24歲已經好了解個世界點運作。我睇你講既嘢，你家庭背景唔似好疊水，亦唔係生意人。 你重未了解商場係一個咩世界。

咁係因為 收到一大堆cv 見到我個科同工作經驗non related
In都唔洗in啦 我連講英文既機會都無呀
勁唔勁都唔會知呀

BO, 係乜科都請。 （完）

我apply過
Interview既機會都無
Sad fact

巴打唔知你點解咁想做ibd啦
但希望你唔好再同其他巴打喺度鑽牛角尖啦...

你真係俾所謂資歷架構迷惑咗... 個世界唔係咁運作

有用
支持去讀

金融得啖笑

你老竇係邊個...

人地其實都講好白 你都仲係駁嘴 就幫佢講埋出黎：人地唔比interview機會你 好大可能唔係因為你個科non related 而係其他因素 可能你英文寫得柒 可能你排版柒 可能你cv無內容 可能你既加分位唔夠人多
或者再講白啲 你個package暫時唔適合做金融

樓主講到tier 2 好易入咁

其實佢讀醫療科 應該唔係咁渣
不過衰在目標太高
入big4咪岩

講得有啲太直接

每年一堆人都想入ibd啦，但真係入到嘅有幾多個呢先唔講bb，second tier個堆都大把人爭啦。你apply完無回音其實都imply左你暫時唔適合做呢個位。

同埋樓主講到咁想做ibd，其實知唔知實際係做咩，唔係到時符碌入到又開個post ‘ibd好辛苦 想轉行’

我諗你連ibd係咩都唔識唔好話ibd啦 聽你講野 連retail都未必做得好 重話想轉retail可能好易

on9仔 照你咁講有邊行唔撚係呀？
講就講得容易 要取撚代曬要幾多年？
未取代前你食屎？

年中大把行業專業non financial 入咗黎

每個industry segment 都傾向請嗰方面既人材既,博士都一堆

我講白啲，而家你既CV -醫療專業唔夠人地同一segment班人爭 （Apple to Apple ，你既Apple唔夠勁）

你想入既，一係喺醫療範疇上贏其他candidate;

一係就靠關係入

而唔會由level 1 讀返金融野

Ibd真係請咗你，佢哋就會train 你金融野

去考返個CFA FRM 好过讀master， kaplan有education course

老老實實
樓主既background加思維
唔好話ib pb
Retail似樣既位都未必受你in

真，我表哥本身做保險back office
考到CFA all passed,
而加係UK 頭幾隻大基金做到中層
都過300k bound 年薪

本身叻人，去邊度都叻，佢AL 3A，係當年中左伏讀computer science
但真係叻人呢，做乜都會成功，發光

tailor 果d 位都可能要諗諗係咪要一個思維咁死牛既人

人地廢事你行咁多冤枉路你死都唔肯接受現實
想做ibd? ibd實際上做d咩你都未必知啦

其實樓主可唔可以講下點解咁想入ibd度做？為錢定為咩？

其實樓主上水討論下其他因素未 畢竟咩都無講過 無人可以比到建議樓主 話比佢知到底具體咩唔夠好

定係樓主係啲唔想解決問題既人 見到人地ban一個idea 就直接放棄解決問題

先唔評論樓主既智力
ibank fo 係請緊top of the class 既high achiever 而唔係請business degree 畢業既人
簡單啲講即係會計埋年紀
如果你21/22歲，就睇你係咪top 學校 top intern top gpa top interview 表現
如果你26/27歲，就睇你係咪top 學校phd (或者另一個top 行業既rising star) top intern top interview

如果你26/27歲先得個second degree in business related discipline 咁你就一舊垃圾
BO 都唔會in 你

teller

樓主有冇興趣入匡智會
好似岩你入多d

係人都想入 FO 係人都想中六合彩啦
不過入到ge 人一係有家底一係有connection 一係好多年前已經plan 好條path +努力執靚cv+運氣
淨係識攤隻手問同駁咀 就算比你入到行都好快比人兜走

唔好咁多幻想， fo 好撚難入
真係想入fo,可以試吓做 trading assistant,幫 fo book 數， 等個department 有位就比揾機會internal transfer 試吓， 但 bo轉 fo 真係萬中無一
想入banking 你不如考過 cfa 好過

唔好意思，有無人可以解釋下有咩咁吸引。

講到尾咪又係錢

有一段時間我都好想係ifc 返工，掛住張ib 員工證落街食lunc.

見樓上有巴打提議先入big4⋯其實樓主真係可以試吓，big4 門檻低，但都係金融行業，training 又好，一年都有幾個junior 走到去做second / third tier ibank FO
如果你係做advisory，讀外國大學又會易啲去到（如果你係中國人當然更加易）
或者呢兩年做嘢儲下錢先，一路考cfa學下finance ，之後去美國讀個MBA, 好多中國人用呢條路入ibank
不過入唔入到，最緊要都係你嘅心態，背景同運氣,加language （你係native英文同普通話speaker 會加好多分）同presentation skills。慢慢嚟，冇得一步登天。
不過香港人做ibank FO路真係唔易，樓主加油

ON99

讀埋master 都只係做金融工人, 不建議咁做

兩係路 （要洗你一球）
1） 美國fin master , 係果邊搵intern , 考個CFA 。番到黎搵工都應該有面試
2）big 4 ，之後讀MBA。大ibank 有mba associate programme。之後直入associate

最後，學好英文同普通話。不過，香港人做IBD 都尾水，香港無start up 同大公司，依家IBD 都係比講普通話果理騎住，因為人地先拉到生意。你自己睇下上市果d 有幾多係純香港公司就知。

Good luck

其實唔關degree/master事，想做ibank/ibd最緊要識人，有connection.
又或者你undergrad已經好努力搵intern/整高GPA.
建議你試下搵工睇下入唔入到行先啦，如果為做ibank走去讀master最終好可能只係浪費金錢.

同埋做ibank其實都係用健康時間換金錢，你自己要諗下值唔值得同捱唔捱到

我都無話包生仔，起碼有得試好過無。美國都有唔少中小型專門做IBD boutique 會開mba intern. 有exp 先再講。

Big 4 入top mba 有，我都識兩個朋友係咁入（manager grade 前），仲要係audit team，d 野唔好講咁死。要stand out 反而諗下工餘時間做咩好過。

我覺得條條大路通羅馬，入IBD 條路都係搵入場券，入唔入到都好睇人緣運氣。

開口埋口話AI會取代某工種嘅人，通常唔係好知乜係AI同個隻工種

因為有錢同有人覺得好威咯

認真答你，投行只係理你gpa 高唔高，你簡科你鐘意又讀得勁既就得，反而你讀非finance 既野仲好到時interview 你會多d野同人吹下，而且經intern－＞return offer入投行易過grad programme好撚多

樓主明唔明自己係做唔到fo
你如果冇家底人地點解要請你
學歷你只係醫療科又唔係特別勁
講真bo你都唔大機

你真係想入既首先睇下有冇朋友做中資
佢地有方法會帶你入去
靠自己既方法等其他巴打教你
我都係靠朋友介紹入中資intern

Insurance sector 會請Chief Medical/Health Officer 同Medical Underwriting
Equity Research/ Corp Fin sector 會請醫藥行業專材做consultant同researcher，研究藥廠、醫療公司
Management Consultancy Firm e.g. Bain & Company 會請特定行業專材做諮詢工作，醫療科技都會有，如果係好專會易d入

你肯定唔知AI其實係咩

想補多句唔知點解樓上咁多講野好似老屎忽話人地唔得又要家底好乜乜乜柒真係想問下係鳩up定真係做過
咪撚on9 啦你估你fg 入去就真係開始做deal 搞ipo 咩，入到去咪又係做下濕鳩research，砌下excel 你家底好關撚事咩 仲有fo 咁撚大有好多位都只係高級d 既customer service，唔係你想像中咩咁複雜既工作，你個人presentable 英文好，讀書叻，醒目入到去就有人教慢慢學架啦
加油啦樓豬，大撚把人讀咩人類學呀地理都會入到，你本身叻既人地睇得出架喇

你試下開間成功旣醫療start-up之後Exit，作為Ex-Founder入IB機會會大過你入學店入IB

我係做BUY SIDE 其實，所以我真係知。

我亦識IBD 神人，真係好神⋯⋯我自問做唔到

讀master 然後比心機谷上distinction，老老實實競爭一定大，讀嘅時候諗下點做networking 盡早識啲行內人，fd搭fd，世叔伯，甚至直接問professor，唔係傳統出身要R面試機會係要厚面皮啲。

另外網上問嘢唔咁介意啲負面回覆

水尾啦仲入
你睇下啲stat 睇下每年請幾多大陸人 同成間公司大陸人既比例
唔好講中資 外資行都淨係請大陸人咁近年
而且除左外資大行 中資/港資行既junior其實唔係好賺錢 唔好咁多幻想
利申 做過中資

屌你咁撚坦白
唔爭在加多句，一到三十歲都仲未入到行，應該今世都同ibd 冇緣，呢行係超級年齡歧視，entry 位冇幾多個三十歲以上

你咁樣講一講好似又真係
不過我諗有家底都應該入到?

我都想問下fo多唔多人靠connection入到
我見好多家底都好好個人又叻
我得8大+GPA岩岩過3做緊中資ibank bo intern
R下connection夠唔夠我轉過去

要開口問人點入ibd既人其實都唔會入到。要入到既，老豆開叫聲就得，理得你讀乜野書

你上得來問都已經唔洗諗Ibd /fo ，成世都唔關你事㗎啦呢啲位，唔好嘥心機啦

唔好再笑鳩樓主啦，成個post得佢自己一個偷偷地正皮，已經夠慘

認真答 樓主你無家底無人脈 唔使諗ibd
真係得返做retail bank rm (大行)跟住儲自己客 AUM
其實retail rm 跑到數已經搵過百萬 而且個BM都要比面你
到時如果你仲想想入bb 咪試下ubs cs 之類嘅private bank

樓主好天真 我讀finance都想做ibd

好那賤，大家講哂啲咁殘酷既事實出黎

不過做人有少少夢想係好事，腳踏實地，去學下點開戶口賣下保險啦

我就係27，28 讀左個degree
然後發現其實好工多都唔洗讀相關major
除非你打算入投行個d
但到時都冇咁多體力去消耗生命力
不過，鐵棍磨成針
讀個時成績好，加係咁擴張自己social network,再係咁去做intern
冇野係唔得既！ yeah!

（9up + hea讀，後悔浪費左時間讀個唔啱自己既degree)

你係做到ibd/do既人才
就唔會24歲先黎轉行仲要上連登問
一句講曬 你都係貪錢姐
拿拿聲報下年JRE博做政府實際好多啦
仲學人發夢做ibd

真係...
我本人就係咁
27先去apply entry 位
佢地已經唔會理呢個application
因為已經知呢件係垃圾

難聽都要講句 你呢個case要入ibd可能性真係好低 最有可能係你去外國top u讀個master 再做細行intern搏summer analyst offer 再搏full time

但現實黎講呢 香港u grad入到bb ibd既local 每年應該唔超過10個 仲要絕大部分都係做過2-3間細行ibd再拎return offer Graduate entry真係得好少好少 平均每年一間ibank可能收到成萬個application 你要認真諗下點解人地唔收 top u出身又做又一大堆intern既fg要請一個grad左幾年想轉行既人先

其實你開post之前應該要諗下點解想入ibd先 如果你純粹上得連登多覺得ibd做deal好型 講出黎好疊馬 咁你真係可以慳番啖氣先

如果你係鐘意多project/exposure 既 讀好d醫療知識再轉去consulting可能仲抵玩 再唔係諗下equity research cover醫療行業

去S16 MBA, 應該有機會既

香港做sales永遠缺人，不過俾人屌啫
金融sales是撚但大學畢業就申請得㗎啦

其實點解D 人成日講banking is a dying industry
公司有融資的需求要用錢就要銀行傢啦

佢好撚固執又文室

試吓去top u讀master of financial engineering
好似去imperial讀一年ft咁
有機會入到ibank做tech analyst位 （唔係programmer）
識幾個人都係咁樣入行
undergrad都係讀啲九唔搭八既數理科

Exit 到仲去ibd 做狗

有家底做pb 啦做咩要做fo 咁辛苦 fo 幾勝目都要做到仆街何況你呢d 底入去免費做都唔夠砌邊個請你

elon musk話呢個世界需要藍領

我都明
始終見佢地人工高bo咁多
有小小心動

Exit咗都可以帶資做VC玩下嘅

係呀不過唔會入返ibd 囉

樓主天真過天真嬌

非3大神科 冇做過勁intern 又冇GPA
除非你同老闆有直接關係
唔係一世都唔使諗

on9少陣
除左hsbc d人我冇見過有人戴員工證出街

irrelevant and not very relevant

又唔可以叫歧視既 FO果種壓力 通常到四十歲都已經頂唔順 一係就升上senior management 唔係就quit 咁你係老細點會請個三十歲做entry位先

反而BO 我又覺得冇問題 但其實BO同出面大公司冇乜分別 唔駛咁執著要係IFC ICC返工呀

um..咁我又見過既。 個下佢個自信樣。又真係幾自信。

樓主不如post CV 睇下?
我同意上面D巴打. 真係好撚多人唔是讀related degree.
但D人好L smart

利申: IBD IT狗

一係你考慮buy side. 多d鋪，有大有細。門檻無咁高

一係試入中資，反正佢哋亂9⃣️咁請，對你來講未賞唔係一個機會。

會有銀行但係未必有員工。
銀行功能基本上俾其他IT行業Fintech分割，
retail分行變online/virtual banking;
投資變online broker;
滙錢有PayPal/transfer wise
遲早bitcoin/電子貨幣普及連印錢都唔洗做，

香港有咩fintech 係分割到銀行ge core business

香港講fintech係笑話黎
人地配合vb發展
香港d vb

樓主諗既野係我大學畢業前已經放棄左 不過誤打誤撞入到ibank bo
另外樓主話想讀加拿大degree 搏IBD+移民我諗留番D錢讀其他
加拿大IBD比起香港美國係唔發達

大把做咩dept
幾多年exp

*巴打

香港fintech 跑輸大陸唔知幾多

想入ibd 而家先黎prep 算吧啦

醫療科可以做 Coverage wor 幫d 醫療公司估值

唔考慮equity Research? 見要Medicalcare知識既需求呢排都大

展望未來啫，個夕陽照幾耐又冇人知嘅

樓主真係好撚硬頸文塞

我個人覺得唔一定關學科事
我19 grad 垃圾soc sci 畢業都入到IBD
部門入面亦都有一堆係其他科出身

其實直接去試下apply ibank先喇 睇下人地請唔請
唔請嘅咪入big4 advisory/consultancy firm滾兩年再跳出去
識好多advisory人係咁樣跳去ibank做

講到consulting好易入咁

樓主唔好灰心 其實唔難
你是但簡間Harvard / MIT / Yale讀返個Finance Master
入到去每期會有ibank career fair比機會你r Interview
之後in幾round就拎到第一份offer入行

只要你跟足上面每一步就掂過碌蔗

第一步樓主已經收左皮

Big4 advisory at least易入過ibank喇
之前fesh grad group in都見到有醫科background人 (研究virus嘅)
你唔申請又點知入唔入到呢

你有analytical mindset 轉數夠快
話之你讀哲學定人類學定物理ibank 都會請

開得呢個post就知你無機入ibank FO

手巴有冇路數介紹

睇吓咩consulting

跟牙加

咁你不如話有物業管理需求就要保安

分析個行業發展前景唔係淨系睇有無需求
而係增長力 成本變化 有無替代品
而家低息環境本身銀行賺錢能力已經減弱
加上越黎越多虛擬銀行加入競爭 傳統銀行D客某部分especially SME會比虛擬銀行搶咗
好似樓上有巴打講 電子貨幣etc.令我地對現金鈔票需求減少 銀行入面負責做呢D野嘅員工就係咁先 匯豐前排都炒咗D(見到有新聞講)
而傳統銀行為咗同虛擬銀行競爭就要減低成本 其中一個方法就係減分行 咁retail嘅員工又係咁先了 另一個方法係更多digitalization 咁底層or負責做repetitive traditional work e.g. 入form，data entry，處理physical document嘅員工又係咁先
而且就算唔係做呢D dept，其他dept要減成本都一定會定期炒人“精簡架構”

利申做過hsbc back office見住佢炒人 一齊做野嘅同事一個朝早就要走

唔記得/費事除姐我諗唔係專登炫耀嘅

你做緊bank 咩部門先 teller 同 corporate bank RM都好大分別啦 如果你真係做後者 internal transfer 想去MO BO人地搶你都黎唔切(assume 你做得好) 如果前者 睇下咩MO BO同睇有無opening囉 如果係related e.g. retail bank BO operations之類就唔會太難囉

agree

“中資亂9請”--->ching 做緊？你點知的

講真 你講個d 例子唔單止銀行業啦 好多其他行業都面對緊同樣的問題 所以唔應該只係針對銀行係夕陽行業 而夕陽行業我ge 理解為成個行業唔再存在 而你講ge 例子只係業務上ge 轉型 但係對依樣野ge 需求仲係在在

Mobs 係用嚟證明你個人係smart
Why you?
問下自己依個問題
點解唔請後生gbus qfin?

上得黎問點入已經代表你唔會入到ibd 除非有人脈

咪係 做低層back office比人cut head count就講到銀行係夕陽行業

聽完你講就知呢個係痴線佬黎 唔洗回了

做過，buy side 係亂99請

老老豆豆做到IBD既人一定唔會係戇鳩到要係連登開POST問點先做到IBD既人

Cant agree more

四無

無相關經驗
無相關學歴
無人脈
仲要無知

乜都係你想 你唔直接講你想發達？

入到retail banking 做fo 都偷笑

覺得自己醒咪去試下 衰咗都叫為夢想而戰啊嘛
非商科有in過 但係我只係純粹同朋友去玩吓 佢有問過我會唔會讀返金融相關嘅嘢我答佢唔會

interview啲問題唔太同finance有關係(普通嘢要識 U有啲talk會有教㗎啦要識嘅都唔多) 問啲嘢反而似1Q題
不過我同屆有人入咗 最後都係出嚟搞start up
我覺得你問清楚自己想要咩先啦

都係個句
如果你唔識人到要上連登問你基本上無可能成功

屌你老母睇完樓主D回覆就知晒氣
咁嘅態度咁嘅思路根本冇可能有人會請

[url]我都做緊corp bank 點先可以轉到你依d 位[/url]

應該每個人都經歷過好似樓主咁既階段
認識到investment Banking 覺得搵到好多錢 跟住又覺得自己想做就做到

Corp bank rm 可以轉到ibank mo?